[個案研究] 2014年6月，個時新界反東北撥款示威班人係點樣衝入立法會？

2014年6月6日，50名示威者成功闖入立法會大堂圍圈靜坐，要求香港行政長官梁振英、香港政府高級官員與建制派立法會議員與村民對話[6]，入夜後佔領立法會大廳的人數達逾200人[7]。泛民主派立法會議員梁國雄和人民力量陳偉業進入立法會大堂聲援示威者。[8][9]

6月13日下午2時許，開始有數十位示威者在劃定示威區內示威[10]，晚上增加至上千人。部分示威者採取激烈行動，強行拆散鐵馬陣、一次過拉走大量鐵馬，並嘗試徒手拉開大門，或以長傘、搭棚架用的長竹等攻擊立法會正門，企圖闖進立法會內部，導致現場機動部隊警員舉起「停止衝擊，否則使用武力」紅旗，及多次噴灑胡椒噴霧。防暴警察更到場增援，佩戴防暴頭盔、手持圓盾，包圍現場的示威者[11]，是繼2010年反高鐵包圍立法會後，4年以來首次出動防暴警察。部份防暴警察更身穿綠色防暴背心[12]。立法會財務委員會主席吳亮星宣布會議結束，會議再次無法表決，立法會議員范國威及郭家麒由議事廳趕到正門，隔著大門通知示威者會議腰斬，呼籲示威者冷靜及終止衝擊。衝突造成立法會大門損毀和保安人員受傷[13][14][15][16][17]，警察以「妨礙立會職員」罪行拘捕社民連成員曾浚瑛等示威者，共抬走190人，和拘捕當中13人。[18]